鄭若驊稱國安法下警有合理懷疑才可拘捕 亦未必起訴

律政司司長鄭若驊回應「光復香港，時代革命」的口號是否違反《港區國安法》時，她表示，法庭進行裁決時，會考慮所有因素，包括是否有犯罪意圖等，才會決定是否構成分裂國家等罪行，不會單單因為某些詞語作決定。

鄭若驊在一個電視節目上被問到，政府發聲明表示有關口號有「港獨」含意，會否令人覺得是行政機關向司法機關施壓，鄭若驊認為不會，重申法庭是按事實辦事。

至於部分參選人過去提出相關口號亦獲選舉主任批准參選，鄭若驊認為，不要這樣去看，因為選舉主任的決定，都是按法律及事實決定，有其原因。

被問到七一當日有巿民藏有被指是涉及港獨的旗幟或印刷品，無對外展示，為何會構成違反《港區國安法》。鄭若驊表示，警方有合理懷疑才可拘捕，會進行調查，亦不一定起訴。

她指出，條文內容已清楚表明如何才會涉及犯罪，重申律政司會因應合理定罪機會決定是否起訴。她又說，應該由另一方向想，既然不是希望分裂國家，就不要做引起懷疑的事，以測試底線。

都已經亂執法
繼續吹

但國安拉人唔洗唔洗合理懷疑，亦一定會起訴，完。

黑警濫捕全世界都見到 唔好撚再自欺欺人啦屌你老母

扣留時間無上限, 起唔起訴無所謂啦

拘捕 亦未必起訴

即係冇實質證據/冇諗住告到就拉人

簡稱濫捕。

真
拉撚完又放咪濫捕囉，仲扮乜鳩

做愛唔一定中出
中出亦非一定要成功孕
Condom 將成歷史物文

係, 鄭若驊直接承認

捉鳩你返支那，一世唔起訴

大波驊憑咩指指點點？你依家同鄧小強同級咋

未有國安法合理懷疑都冇定義 純粹係差佬鍾意 而家就更加 大波驊收皮啦屌你老母